公務員根本唔係政治中立，政治中立 = 服從政府？

政府有政治取態（支持修例、不作調查等），支持政府就係支持一種政治取態，點算係政治中立？公務員根本唔係政治中立，中立唔係要不偏幫嗎？

如果係中立地執行工作，咁點解淨係執行政府嘅意願，唔執行埋人民嘅意願？

明明就係收咗錢就對上級無條件服從，甚至算係被收買咗受政府指使執行政治任務。警察或機械人盲目執行幕後政治推手嘅非中立指令，係咪都算係政治中立？

唔好忘記啲錢來自人民中嘅納稅人，政府本來應該代表大部分人民嘅意願，所以公務員嘅政治取態應該等於多數人民嘅取態，服從人民嘅意願。

以上是否合理？

以上是否合理？？

講得唔啱咩？

政治中立 不等於 服從政府
政治中立 等於 服從政府

pls study more

thx
"（ 一 ） 公 務 員 的 政 治 中 立 ， 建 基 於 效 忠 政 府..."
但政府就政治中立？
"（ 五 ） 在 執 行 公 務 時 不 偏 不 倚 "
政府非政治中立，效忠政府如何不偏不倚？

如果公務員冇獨立思考何謂中立，就只係收咗錢受政府指使...

如果政治中立，就應該忠實履行〝一國兩制、港人治港、高度自治〞同基本法憲制責任。

如果真係政治中立，就唔應該主動話人政治唔中立
因為你話人政治唔中立果刻已經係政治唔中立

人民意願有咁多唔同種類 點樣執行？

政治中立係執行職務上不分立場
不過去到有返咁上下大粒本身係就係代表政府立場

Nothing can override humanity including law and order.

政治中立唔係咁解, 讀多啲書先啦小朋友

如果有重要嘢 只可揀A或B，最好有快速電子公投，少數服從多數 ~

政府嘅解釋包括 效忠、服從、支持政府（唔係人民），咪同堅決服從擁護黨差唔多？

而家就係講緊 政治中立應該點樣解，唔係政府點樣解。

而且公務員理應服務納稅人/人民，唔係納稅人養嘅政府，除非政府就係代表緊多數人民嘅政治立場。

依家喺香港反政府 = 犯法

_______________________
光復香港
時代革命

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

中立只係扮民主社會好聽啲既講法
說穿了港共要求既係深藍立場

如果係政治中立，無論反政府定撐政府都應該聽，唔可以唔聽泛民意見。

岩
咁可以點

首先畀啲公務員知道，效忠政府唔係政治中立，更可能係有違良知。

係囉，但係佢哋執行嘅淨係政府嘅立場喎。。。

政治中立係指服務市民時不偏不倚，不會因為自身或服務對象既政治立場影響工作，例如假設你做稅務局，你唔能夠因為要處理一個深藍廢老既稅款，就選擇性唔處理佢個稅單

政治中立絕對唔代表公務員唔可以持有或公開表明自己有政治立場，更何況而家政府係唔止有政治危機，更加係有道德危機

wiki wong其實都講左，政治中立好多時係講緊多黨制中，邊個黨選到上去班政府公務員都要幫佢做野

你講緊嘅係下面第5點，其實對任何宗教/種族/膚色/年齡/性別等都要不偏不倚，不限於政見。
政治中立係第4點，根據政府嘅解釋 係對政府唔係對市民而言，加入咗要服從政府嘅意思，呢個解釋係最有問題嘅地方。
真正嘅政治中立唔應該係對獨裁政府嘅政見/立場/取態唯命是從。